\chapter{Acrónimos} %Respectau títol del capítol.
%
% Per utilitzar els acrònims es recomana fer un poc 
% de recerca bibliogràfica per entendre com 
% funcionen. Concretament podeu llegir el manual
% que teniu dins el vostre sistema.
% La comanda `texdoc acronym` hauria de mostrar-lo.
%
\begin{acronym}

\acro{MDAG}[MDAG]{Metabolic Directed Acyclic Graph}

\acro{DB}[DB]{Base de datos}
\acrodefplural{DB}[DDBB]{Bases de datos}
\acro{SGBD}[SGBD]{sistema de gestión de base de datos}
\acrodefplural{SGBD}[SSGBBDD]{sistemas de gestión de bases de datos}



\acro{KEGG}[KEGG]{Kyoto Encyclopedia of Genes and Genomes}
\acro{RDBMS}[RDBMS]{Relational DataBase Management System}
\acro{WSGI}[WSGI]{Web Server Gateway Interface}
\acro{EPS}[EPS]{Escola Politècnica Superior}
\acro{IP}[IP]{Internet Protocol}
\acro{TFG}[TFG]{Trabajo Final de Grado}

\acro{MVC}[MVC]{Model-View-Controller}
\acro{MVP}[MVP]{Model-View-Presenter}
\acro{MVVM}[MVVM]{Model-View-ViewModel}
\acro{DOM}[DOM]{Document Object Model}
\acro{CSRF}[CSRF]{Cross Site Request Forgery}
\acro{API}[API]{Application Programming Interface}
\acro{URL}[URL]{Uniform Resource Locator}



% Lenguajes 
\acro{HTML}[HTML]{HyperText Markup Language}
\acro{CSS}[CSS]{Cascade Style Sheet}
\acro{JS}[JS]{JavaScript}
\acro{TS}[TS]{TypeScript}

\acro{UI}[UI]{User interface}



% Protocolos de conexión
\acro{HTTP}[HTTP]{HyperText Transfer Protocol}
\acro{HTTPS}[HTTPS]{HyperText Transfer Protocol Secure}
\acro{WS}[WS]{Websocket}
\acro{SMTP}[SMTP]{Protocolo para Transferencia Simple de Correo}
% Acrónimos de velocidades
\acro{Kbps}[Kbps]{Kilobits por segundo}
\acro{Mbps}[Mbps]{Megabits por segundo}

% Acrónimos de cantidad de información
\acro{GB}[GB]{Gigabyte}

% Acrónimos de tokens y seguridad
\acro{JWT}[JWT]{JSON Web token}
\acro{JSON}[JSON]{Javascript Object Notation}
\acro{REST}[REST]{Representational State Transfer}



% Instituciones
\acro{UIB}[UIB]{Universidad de las Islas Baleares}
\acro{TIM}[TIM]{Tecnologías y de la información multimedia, grupo de investigación de la UIB}
\acro{BIOCOM}[BIOCOM]{Biología computacional y bioinformática, grupo de investigación de la UIB}

\end{acronym}
